«Мы не Яндекс, поэтому к нам никто не идет». Почему малый и средний бизнес проигрывает конкуренцию за лучших сотрудников / Комментарии / Хабр
Меню Хабр β Поиск Написать публикацию Настройки Войти
Обновить ilyanik
14 часов назад «Мы не Яндекс, поэтому к нам никто не идет». Почему малый и средний бизнес проигрывает конкуренцию за лучших сотрудников Время на прочтение 6 мин
Количество просмотров 8.9K Управление разработкой *Управление проектами *Управление продуктом *Управление персоналом * Мнение
Recovery Mode
Всего голосов 24: ↑8 и ↓16 -8 Добавить в закладки 15
Комментарии 19
Комментарии
19
Скопировать ссылку на RSS Markscheider
13 часов назад люди приходят на работу с собственным набором из личной мотивации, интересов и стремлений. И приходят выполнять в первую очередь свои цели, а не вашиЯ, может, обижу "людей-снежинок", но наемная работа - это когда компания покупает время сотрудника за деньги.Остальное может (и должно) обсуждаться. Рост в деньгах, развитие, возможность заниматься side-проектами... это допустимо, но должно быть зафиксировано в договоре (максимально подробно).Но безапелляционно утверждать, что у всех сотрудников на первом месте - свои цели, а не цели компании (и, насколько я могу судить, автор согласен с таким тезисом) - это чересчур.Простите, если оскорбил кого... Всего голосов 28: ↑26 и ↓2 +24 Ответить
Добавить в закладки Ещё iosuslov
12 часов назад Показать предыдущий комментарий Так я продаю свое время за деньги, чтобы достичь своих целей. Чтобы получать больше денег - я стремлюсь способствовать достижению целей компании. Но мои цели и интересы всегда важнее целей и интересов компании. Если завтра компания перестанет мне платить деньги, послезавтра я буду работать в другой компании. Все кто думает иначе либо а) ещё молоды и верят в сказки "мы не компания, а семья", либо б) имеют доход привязанный к выручке компании.Проведите мысленный эксперимент: с вами что-то случилось и вы не можете работать, будет компания платить вам вашу, хотя бы, текущую зарплату до конца ваших дней ? Всего голосов 26: ↑25 и ↓1 +24 Ответить
Добавить в закладки Ещё saboteur_kiev
2 часа назад Показать предыдущий комментарий Если завтра компания перестанет мне платить деньги, послезавтра я буду работать в другой компании А если завтра компания не будет платить больше, а у соседней, где платят больше, уже закрыты позиции, или вообще вы не нужны, и вообще мало знать себе цену, следует еще пользоваться спросом.Сказки тут не причем Всего голосов 2: ↑1 и ↓1 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Zara6502
2 часа назад Показать предыдущий комментарий Так я продаю свое время за деньги, чтобы достичь своих целей ВерноЧтобы получать больше денег - я стремлюсь способствовать достижению целей компании А тут уже ошибка. Почему именно вам нужно платить всё больше и больше только чтобы вы начали работать? Это уже форма рэкета? Если вы одной ногой на работе, а другой бегаете по собеседованиям и не забываете напоминать работодателю что если что, то вы свинтите - это самое "что" даже вам порой неизвестно, но суть вы обозначили. Я бы, как работодатель, избавлялся от таких кадров.У меня масса примеров когда нанимают действительно хорошего спеца, который постоянно думает о том где ему будет теплее. С таким человеком практически невозможно работать. Это не командный игрок априори.Но мои цели и интересы всегда важнее целей и интересов компании А с этим никто не спорит, вопрос в том, чтобы вы мыслями и работой были в компании, а не на полшишечки уже у другого работодателя где вам временно накидали плюшек.Если завтра компания перестанет мне платить деньги, послезавтра я буду работать в другой компании А это здесь причем? Какая связь? Вам же платят вроде, а вы всё равно мыслями в активном поиске. Вы ненадёжны, зачем компании на вас делать ставку?Все кто думает иначе либо Ну вот смотрите, вы купили КАМАЗ, утром приходите чтобы груз перевозить, а он сам уехал в другой гараж потому что ему на борт красивую наклейку наклеили и новую резину поставили. У любой компании есть системные проблемы, а есть временные. И вы их не различаете. В первом случае из такой компании можно смело уходить, так как вы просто будете тратить время на самодуров. Из второй, вероятно, вы и должны компании помогать выводить. А у вас на всё один рецепт - бежим с корабля.Проведите мысленный эксперимент: с вами что-то случилось и вы не можете работать, будет компания платить вам вашу, хотя бы, текущую зарплату до конца ваших дней ? Проведите мысленный эксперимент - компания будет вам пожизненно платить много денег каждый месяц, не требуя ничего взамен - насколько активно вы будете трудиться на благо компании?Это палка о двух концах и вас, как наёмного работника, в первую очередь нанимают именно ради того, чтобы компания работала и процветала, сама по себе компания без вашего участия, вдруг, не станет успешной и не сможет вам платить еще больше денег. Это коллективный труд и вы - один из винтиков. Но с вашим подходом - моя хата с краю - этого никогда не случится и вы будете вечно прыгать с места на место называя это какими-то красивыми словами, то опыт вы повышаете, то не засиживаетесь чтобы расти и т.д. А на самом деле вы ненадежный и бесперспективный работник. Нанять вас на конкретную задачу - без проблем, договор ГПХ, акт приёмки и пинком под зад - это ваш максимум.Повторю еще раз, а то читатели по диагоналям всё равно неправильно поймут написанное - я не оправдываю работодателей, их, непотребного вида такое же безмерное число, как и ленивых работников. Речь сейчас исключительно о самом подходе к работе, об ответственности самого работника. Работодателя с системными проблемами вы в одного не победите и тратить время на таких просто не нужно. Всего голосов 3: ↑3 и ↓0 +3 Ответить
Добавить в закладки Ещё SpiderEkb
2 минуты назад Показать предыдущий комментарий Я продаю свое время за деньги. Но у меня есть и свои интересы. Я ни за какие деньги не продам свое время тем, кому надо монотонное перекладывание джейсонов между микросервисами в окружении и под руководством чудаков с большой буквы М.И да. Печеньки в офисе меня не интересуют. Я вообще предпочитаю из дома работать и сам себе печеньки покупать. Те, которые мне нравится."Корпоративная культура" - я достаточно стар чтобы помнить комсомольские собрания и собрания трудового коллектива. Тут не сильно что поменялось кроме терминологии."Семейные отношения" на работе не интересны - у меня ест своя семья, этого достаточно.Так что дайте мне задачи которые мне интересны (те, которые требуют работы мозга, а не просто монотонного тыканья в кнопки), относитесь нормально, платите соразмерно и получите 100%-ю отдачу. Вы мне, я вам. Quid pro quo. Комментарий пока не оценивали 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Wesha
12 часов назад разбираем в Телеграм-канале Рак. Рак проникает всюду... Всего голосов 31: ↑30 и ↓1 +29 Ответить
Добавить в закладки Ещё sim31r
12 часов назад Вот только что прочитал по теме крик души, вероятно про особенности маленьких компаний ))докажи, что идешь в ногу со временем, постоянно учишься новому и призываешь к этому остальных: не сохраняй сделанного надолго! Позаботься, чтобы в твоей документации ссылки перестали открываться уже через неделю, линки на картинки не работали, а вскоре пусть и сама документация выдает ошибку 404. Твои демо не должны запускаться даже в момент публикации. Твой код должен перестать собираться уже к концу месяца. Но главное: как можно чаще меняй свои форматы, протоколы и интерфейсы! Регулярно переделывай имена параметров, переменных, ключей командной строки, форматы входных и выходных данных! В написанных тобой библиотеках как можно чаще заменяй названия методов и функций на более свежие и понятные! Старайся, чтобы после любого мельчайшего усовершенствования твои программы и API перестали работать со всем, что работало с ними прежде! Весь чужой софт, что люди мира отлаживали ради совместимости с твоим, должен становиться негодным всякий раз, когда ты что-то у себя исправляешь! Этим ты помогаешь людям оставаться в тонусе, профессионально расти и непрерывно учиться новому!Что интересно: это не про новичков, это проблема всех, в том числе корпораций. Даже в документациях Яндекса половина ссылок не работает.А вот сегодняшняя ситуация: делаю некий платежный софт. Точнее не делаю, а пытаюсь вернуть ему былой функционал прошлого года, потому что мои коллеги переписали заново свой модуль и поменяли протоколы ввода, вывода, имена параметров и форматы данных. Ну конечно я ворчу. Но себе под нос и негромко: дело житейское, работа есть работа. И вот когда все отвалившиеся мелочи отлажены, выясняется проблема ещё масштабнее: оказывается, всё то, что работало в прошлом году, вообще работать перестало на высшем архитектурном уровне, даже не связанном с соседским модулем. Лезу выяснять... И оказывается, блокчейн-среда, с которой мы работаем, изменила сущий пустяк: имя своей главной функции осуществления платежа. Раньше платеж вызывался методом «баланс.трансфер». А теперь этот метод отключен. Взамен, оказывается, был придуман новый метод. Он теперь называется «баланс.разрешитьСмерть» Сука, я не шучу! «баланс.разрешитьСмерть»! Основной метод трансфера средств с аккаунта на аккаунт! Наркоманы, сатанисты, извращенцы, контркультурные маргинальные трансгуманистические либертарианцы на мефедроне!© Леонид Каганов Всего голосов 1: ↑1 и ↓0 +1 Ответить
Добавить в закладки Ещё dyadyaSerezha
11 часов назад Показать предыдущий комментарий А вдоль параметров... мёртвые с косами стоят... и тишинаа...А чего, красиво. Всего голосов 1: ↑1 и ↓0 +1 Ответить
Добавить в закладки Ещё Wesha
11 часов назад Комментарий был изменен Показать предыдущий комментарий Ничего господин не понимает в способах обеспечения своим коллегам job security... /s Всего голосов 2: ↑1 и ↓1 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Furriest
11 часов назад "Мы не Яндекс"... Хотеть работать в Яндексе можно было в нулевых, ну в десятых. Но в двадцатых — странное желание. Всего голосов 17: ↑16 и ↓1 +15 Ответить
Добавить в закладки Ещё Viacheslav01
5 часов назад Показать предыдущий комментарий Почему нет? Очень хороший опыт, ведро технологий, вагон смежников, куча проектов, корпоративные говняшки. За короткое время можно прокачать любое комбо скилов, если хочется или найти себе тихую гавань для размеренной работы. Всего голосов 4: ↑1 и ↓3 -2 Ответить
Добавить в закладки Ещё Areso
10 часов назад Комментарий был изменен Если у вас нет денег и имени (потому что без имени, но с деньгами это не проблема), то:1) соглашайтесь на кандидатов с удаленкой, или, как минимум, гибрид. Удаленка даст вам охват России +Тайланд или где там нынче модно зимовать2) многие не работают с иностранцами, даже с белорусами. Да, найм иностранцев (даже белорусов) имеет определенные нюансы, но всегда можно оформить ГПХ (договор подряда). Учитывая, что белорусское айти с 2022-го находится в состоянии полутрупа - это неплохой вариант.3) будьте гибче. Люди (в целом) не работают 8 часов. Может, официально сделать 7 часовой рабочий день? Насыпать лишнюю неделю отпуска? Пятница - короткий день? Реально, до 15 часов.Подумайте, чем вы можете привлечь еще, кроме денег.4) не надо соглашаться на "сомнительно, но оокей". Надо ставить реалистичные требования, это расширит воронку кандидатов как при сорсинге, так и при откликах на ваши вакансии. Никто не любит откликаться на вакансии "требуется человек-отдел".5) сарафанное радио. Если у вас не самая крутая компания, но начальство не вылюбливает подчиненных, эйчарыни не занимаются вредной фигней, то сарафанное радио может подкидывать вам кандидатов время от времени. Опять же, "приведи друга, получи бонус" выгоднее, чем платить внешним КА (РА). Всего голосов 13: ↑13 и ↓0 +13 Ответить
Добавить в закладки Ещё UranusExplorer
9 часов назад Комментарий был изменен Показать предыдущий комментарий Золотые слова, их бы в рамочку, да тыкать всем тем кто жалуется про "к нам никто не идёт"... Комментарий пока не оценивали 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё anonym0use
6 часов назад Что у вас такое выросло в нижнем правом углу, рядом со входом в Small Company ?) Комментарий пока не оценивали 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Narewen
5 часов назад А еще правильно составить вакансию.... + нанять нормального HR, а не девочку которая ничего не знает и давай грузить всякой фигней. Да и на интервью не спрашивать про всякий бред. А что получиться если мы вот такое вот пропустим через такой код или вот реализуйте такой алгоритм. Комментарий пока не оценивали 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Zara6502
2 часа назад Сейчас это очень непопулярно, так как 30 лет взращивали мышление уникальных снежинок, но логично выращивать специалистов для себя. Но сейчас это практически невозможно. Комментарий пока не оценивали 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё rusik2293
1 час назад Показать предыдущий комментарий Как невозможно, где-то же сотрудники растут Комментарий пока не оценивали 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Dmitri-D
2 часа назад Еесть компании, где работают сотрудники, плохо умеющие привлекать новых сотрудников интересными вызовами, а тех, которых смогли нанять не умеют увлечь. А потом берут, лежащее на поверхности - "это такие сотрудники нам достались, со своими неправильными целями, потому что всех хороших забрал большой конкурент", и начинают верить в это.Из моей практики - увлекает вызов - сотрудник решаете такую проблему, что никто кроме него не решал на этом месте. Где-то там, наверняка, решали другие, но тут и конкретно эта проблема - никто.А если то же самое преподнести как рутину и долбасить каждый день вопросами "ну когда ты ее решишь?", то да, быстро надоедает и интереса нет.Если сотрудники увлеклись своими делами - это значит, что работодатель не смог увлечь своими, нужными для дел компании. Плохая организация - обычно это признак или отсутствия опыта или наличие плохого опыта руководства. А компания так и останется маленькой, потому что большой ее делают сотрудники, не руководство. Руководство лишь выбирает куда, а тягловая сила - это сотрудники.Еще одно заблуждение - что конкуренция вредит. Конкуренция создает рынок и придает динамизм продуктам.Решение проблемы - образование. Никогда не поздно поучить матчасть - как организовать рабкрин хороший процесс. Всего голосов 1: ↑1 и ↓0 +1 Ответить
Добавить в закладки Ещё rusik2293
1 час назад Эх, не хватает кармы минус поставить :⁠'⁠( Всего голосов 2: ↑1 и ↓1 0 Ответить
Добавить в закладки Ещё Зарегистрируйтесь на Хабре , чтобы оставить комментарий Публикации Лучшие за сутки
Похожие
Хабр Facebook Twitter VK Telegram Youtube Яндекс Дзен Язык Настройка языка
Техническая поддержка
© 2006–2024, Habr